[
    {
        "id": 1261,
        "question": "İştah açmak amacıyla yemekten önce yenilen hafif yiyecekler",
        "letter": "A",
        "answer": "Aperatif, aparatif, aperetif, Aperitif"
    },
    {
        "id": 141,
        "question": "Karşılıksız, emeksiz, parasız elde edilen, müft",
        "letter": "B",
        "answer": "beleş, bedava"
    },
    {
        "id": 962,
        "question": "Yoğurt, ayran içine hıyar veya marul doğranarak yapılan, çoğu kez sarımsaklı, iştah açıcı yiyecek",
        "letter": "C",
        "answer": "Cacık"
    },
    {
        "id": 1088,
        "question": "Ticaret gemilerinde eski ve usta gemici",
        "letter": "Ç",
        "answer": "Çaça"
    },
    {
        "id": 184,
        "question": "Zihinde beliren olayların, düşüncelerin bütünü, rüya",
        "letter": "D",
        "answer": "düş"
    },
    {
        "id": 1411,
        "question": "Zorluğa sahip olarak düz olmayan bir yeri bulunan arazi türü",
        "letter": "E",
        "answer": "Engebeli, engebeli arazi"
    },
    {
        "id": 55,
        "question": "Yeşil bitkilerin ışık enerjisiyle besin üretmesi",
        "letter": "F",
        "answer": "fotosentez"
    },
    {
        "id": 583,
        "question": "At yarışlarında birinciliği kazanan at",
        "letter": "G",
        "answer": "Ganyan"
    },
    {
        "id": 1494,
        "question": "Birinin ardından gelip onun makamına geçen kimse",
        "letter": "H",
        "answer": "Halef, halefi"
    },
    {
        "id": 257,
        "question": "Örnek alınan, en çok hayranlık duyulan kimse",
        "letter": "İ",
        "answer": "idol"
    },
    {
        "id": 1783,
        "question": "KİTABIN, DERGİNİN İÇERİĞİNİ ÖZETLEYEN DIŞ YÜZÜ",
        "letter": "K",
        "answer": "Kapak"
    },
    {
        "id": 623,
        "question": "Eğlence yerlerinde veya parlamento salonlarında özel bölme",
        "letter": "L",
        "answer": "Loca"
    },
    {
        "id": 57,
        "question": "Türkçede adı tek heceli olan tek ay",
        "letter": "M",
        "answer": "mart"
    },
    {
        "id": 991,
        "question": "Petrolden 100-250 °C arasında damıtılan ürün",
        "letter": "N",
        "answer": "Nafta"
    },
    {
        "id": 1002,
        "question": "Salepgillerden, çiçekleri sinek, örümcek gibi birtakım böcekleri andıran, yumrulu, otsu bir bitki",
        "letter": "O",
        "answer": "Ofris"
    },
    {
        "id": 1537,
        "question": "En, boy, hacim, süre gibi nicelikleri kendi cinslerinden seçilmiş bir birimle karşılaştırıp kaç birim geldiklerini belirtmek",
        "letter": "Ö",
        "answer": "Ölçmek, ölçme, ölçüm"
    },
    {
        "id": 1740,
        "question": "İnsanın yüzünün yandan görünüşü",
        "letter": "P",
        "answer": "Profil"
    },
    {
        "id": 396,
        "question": "Yönetme, düzenleme biçimi, düzen",
        "letter": "R",
        "answer": "rejim"
    },
    {
        "id": 1806,
        "question": "At Bakıcısı",
        "letter": "S",
        "answer": "Seyis"
    },
    {
        "id": 1458,
        "question": "İçinde çok miktarda şeker bulunan koyu sıvı kıvamda olan ilaç",
        "letter": "Ş",
        "answer": "Şurup"
    },
    {
        "id": 439,
        "question": "Manyetik bir bant üzerine sesleri kaydeden ve okuyan aygıt",
        "letter": "T",
        "answer": "teyp"
    },
    {
        "id": 1132,
        "question": "Şalvarı bele bağlamak veya torba, kese vb. şeylerin ağzını büzmek için bunlara geçirilen bağ",
        "letter": "U",
        "answer": "uçkur"
    },
    {
        "id": 882,
        "question": "At Ve Kısrak Sürüsüne Verilen Ad",
        "letter": "Ü",
        "answer": "Ürek"
    },
    {
        "id": 1838,
        "question": "SADECE CANLI HÜCRELERİ ENFEKTE EDEREK ÇOĞALAN MİKROSKOBİK ENFEKSİYON ETKENLERİ",
        "letter": "V",
        "answer": "Virüs"
    },
    {
        "id": 1574,
        "question": "Ahşap malzemeleri istenilen bir biçime getirmek için tıraşlamak, biçmek",
        "letter": "Y",
        "answer": "Yontmak, yontma"
    },
    {
        "id": 855,
        "question": "Değerli Bir Taş",
        "letter": "Z",
        "answer": "Zümrüt, zumrut"
    }
]